**厚田郡**（）為過去[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[石狩支廳轄下的郡](../Page/石狩支廳.md "wikilink")，轄區包含現在[石狩市的中部區域](../Page/石狩市.md "wikilink")。已於2005年10月1日因無管轄町村而廢除。

廢除前，轄下僅[厚田村一村](../Page/厚田村.md "wikilink")。

[Sapporo-shicho.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sapporo-shicho.png "fig:Sapporo-shicho.png")

## 沿革

  - 1869年8月15日：北海道設置11國86郡，[石狩國厚田郡成立](../Page/石狩國.md "wikilink")。
  - 1897年11月：北海道實施支廳制，此時厚田郡下轄厚田村、別狩村、小谷村、押琴村、古潭村、安瀨村、濃晝村、望來村、聚富村、嶺泊村。\[1\]（10村）
  - 1902年4月1日：厚田村、別狩村、小谷村、押琴村、古潭村、安瀨村、濃晝村合併為[厚田村](../Page/厚田村.md "wikilink")，望來村、聚富村、嶺泊村合併為[望來村](../Page/望來村.md "wikilink")，兩村皆成為北海道二級村。（2村）
  - 1907年4月1日：望來村被併入厚田村，並成為北海道一級村。（1村）
  - 2005年10月1日：厚田村和[濱益郡](../Page/濱益郡.md "wikilink")[濱益村併入](../Page/濱益村.md "wikilink")[石狩市](../Page/石狩市.md "wikilink")；同時厚田郡因無管轄町村而廢除。

## 參考資料

[Category:石狩國](../Category/石狩國.md "wikilink")

1.